<!DOCTYPE html>
<html lang="pt-BR">
<head>
  <meta charset="UTF-8">
  <meta name="viewport" content="width=device-width, initial-scale=1.0">
  <title>Quiz - Distúrbios Renais e Eletrolíticos</title>
  <style>
    body {
      font-family: Arial, sans-serif;
      margin: 20px;
      background-color: #f2f2f2;
    }
    .quiz-container {
      background: white;
      padding: 20px;
      border-radius: 10px;
      max-width: 800px;
      margin: auto;
      box-shadow: 0 0 10px rgba(0,0,0,0.1);
    }
    h2 {
      text-align: center;
    }
    .question {
      margin-bottom: 20px;
    }
    .question p {
      font-weight: bold;
    }
    .answer {
      margin: 5px 0;
    }
    #submit {
      display: block;
      margin: 30px auto;
      padding: 10px 30px;
      font-size: 16px;
      background-color: #4CAF50;
      color: white;
      border: none;
      border-radius: 5px;
      cursor: pointer;
    }
    .correct-answer {
      color: green;
      margin-top: 5px;
    }
    #result {
      text-align: center;
      font-size: 20px;
      margin-top: 30px;
      font-weight: bold;
    }
  </style>
</head>
<body>
  <div class="quiz-container">
    <h2>Quiz - Distúrbios Renais e Eletrolíticos</h2>
    <form id="quizForm"></form>
    <button id="submit">Finalizar Quiz</button>
    <div id="result"></div>
  </div>
  
  <script>
    const questions = [
      {
        q: "1. Qual é a definição de Insuficiência Renal Aguda (IRA)?",
        options: [
          "Perda lenta e progressiva da função renal",
          "Deterioração rápida da função renal com retenção de resíduos nitrogenados",
          "Retenção de água e sódio sem prejuízo renal",
          "Filtração normal com baixa excreção de potássio"
        ],
        answer: 1
      },
      {
        q: "2. A classificação da IRA em 'pós-renal' está relacionada a:",
        options: [
          "Dano direto aos néfrons",
          "Hipoperfusão sem lesão parenquimatosa",
          "Obstrução do fluxo urinário",
          "Hipertrofia compensatória"
        ],
        answer: 2
      },
      {
        q: "3. Qual dos seguintes é um fator de risco comum tanto para IRA quanto para IRC?",
        options: [
          "Osteodistrofia renal",
          "Diabetes Mellitus",
          "Hiponatremia",
          "Hipomagnesemia"
        ],
        answer: 1
      },
      {
        q: "4. Em qual estágio da IRC a TFG é inferior a 15 mL/min?",
        options: ["Estágio 2", "Estágio 3", "Estágio 4", "Estágio 5"],
        answer: 3
      },
      {
        q: "5. A hiponatremia é caracterizada por:",
        options: [
          "Concentração de Na⁺ superior a 145 mEq/L",
          "Sódio plasmático inferior a 135 mEq/L",
          "Potássio sérico inferior a 3,5 mEq/L",
          "Déficit de magnésio associado à acidose"
        ],
        answer: 1
      },
      {
        q: "6. A principal causa de hipercalemia é:",
        options: [
          "Hipoparatireoidismo",
          "Hiperaldosteronismo",
          "Insuficiência renal",
          "Desnutrição"
        ],
        answer: 2
      },
      {
        q: "7. Qual cuidado é essencial na diálise peritoneal?",
        options: [
          "Monitorar função hepática diariamente",
          "Utilizar bicarbonato como solução padrão",
          "Capacitar paciente para técnica asséptica",
          "Aumentar a ingestão de sódio"
        ],
        answer: 2
      },
      {
        q: "8. O hormônio antidiurético (ADH) atua principalmente em:",
        options: [
          "Ossos longos e medula óssea",
          "Sistema nervoso central",
          "Túbulos renais para reabsorção de água",
          "Músculo cardíaco para aumento do débito"
        ],
        answer: 2
      },
      {
        q: "9. Em relação ao transplante renal, qual complicação ocorre minutos a horas após a cirurgia?",
        options: [
          "Rejeição crônica",
          "Rejeição aguda",
          "Infecção oportunista",
          "Rejeição hiperaguda"
        ],
        answer: 3
      },
      {
        q: "10. A osteodistrofia renal é uma complicação associada à:",
        options: [
          "Retenção de líquidos",
          "Hipomagnesemia",
          "Doença renal crônica",
          "Diálise peritoneal automatizada"
        ],
        answer: 2
      },
      {
        q: "11. Qual das seguintes condições está associada à IRA pré-renal?",
        options: ["Necrose tubular aguda", "Hipovolemia", "Glomerulonefrite", "Cálculos renais"],
        answer: 1
      },
      {
        q: "12. A diálise peritoneal utiliza como membrana de filtração:",
        options: ["Glomérulo", "Dialisador sintético", "Capilares pulmonares", "Peritônio"],
        answer: 3
      },
      {
        q: "13. Uma complicação comum da hemodiálise é:",
        options: ["Hipertrofia ventricular esquerda", "Hipotensão durante a sessão", "Obstrução intestinal", "Hipercalcemia"],
        answer: 1
      },
      {
        q: "14. O cateter de Tenckhoff é utilizado em:",
        options: ["Transplante renal", "Hemodiálise temporária", "Diálise peritoneal", "Biópsia renal"],
        answer: 2
      },
      {
        q: "15. Qual exame confirma o diagnóstico etiológico da IRC?",
        options: ["Ultrassonografia", "Creatinina sérica", "Biópsia renal", "Cistatina C"],
        answer: 2
      },
      {
        q: "16. A principal manifestação clínica da hipocalcemia é:",
        options: ["Poliúria", "Hipotensão", "Tetania e espasmos musculares", "Bradicardia"],
        answer: 2
      },
      {
        q: "17. Em pacientes com IRC, a restrição proteica recomendada é de aproximadamente:",
        options: ["1,5 g/kg/dia", "0,6–0,8 g/kg/dia", "2,0 g/kg/dia", "1,2 g/kg/dia"],
        answer: 1
      },
      {
        q: "18. Qual hormônio atua promovendo a reabsorção de sódio nos túbulos renais?",
        options: ["ADH", "ANP", "PTH", "Aldosterona"],
        answer: 3
      },
      {
        q: "19. Um dos principais objetivos dos cuidados paliativos na doença renal avançada é:",
        options: ["Suspender a hemodiálise", "Eliminar o uso de medicamentos", "Alcançar a cura completa", "Controlar sintomas e oferecer suporte emocional"],
        answer: 3
      },
      {
        q: "20. A vacinação indicada para pacientes renais inclui, EXCETO:",
        options: ["Hepatite B", "Influenza", "HPV", "Pneumococo"],
        answer: 2
      }
    ];

    const form = document.getElementById("quizForm");
    questions.forEach((q, index) => {
      const div = document.createElement("div");
      div.className = "question";
      div.innerHTML = `<p>${q.q}</p>` +
        q.options.map((opt, i) => `
          <label class="answer">
            <input type="radio" name="q${index}" value="${i}"> ${opt}
          </label><br>`
        ).join("");
      form.appendChild(div);
    });

    document.getElementById("submit").addEventListener("click", function() {
      let score = 0;
      questions.forEach((q, index) => {
        const selected = document.querySelector(`input[name='q${index}']:checked`);
        const div = form.children[index];
        const correct = q.options[q.answer];
        const feedback = document.createElement("div");
        feedback.className = "correct-answer";
        feedback.textContent = `Resposta correta: ${correct}`;
        div.appendChild(feedback);
        if (selected && parseInt(selected.value) === q.answer) {
          score++;
        }
      });
      document.getElementById("result").textContent = `Você acertou ${score} de ${questions.length} questões.`;
      document.getElementById("submit").disabled = true;
    });
  </script>
</body>
</html>
